電子電路問題

有冇人明改進電路b 有咩改善左？
上網睇話唔夠電都可以令三極管開關
但唔明個邏輯同點解要咁做，是否必須？

利申：9估

a,個device 用哂啲電，唔過bjt threshold.
b, q1 supply q2, 所以唔夠電都得

如果你load大，draw曬current, a個圖粒diodes唔夠力推去active region，咪oc左
但b 的q2, 就算你load draw曬大部分current, 剩設少少ic,q2都有力推q2, 造到complete circuit，咪開到

利申：9估

voltage?
current係同一個loop 係一樣

原文

有冇勁人可以解釋到點解要b ?

觸發器條pin一般用IC 3v 推on/off
個Load靠5v行

B圖係NPN三極管

左面果隻 觸發器B腳只要大過＞0.7v先著

5v會由C腳流去E腳

第2隻三極管 第一隻E腳駁住B腳＞0.7v 同時導通

簡單黎請兩隻三極管通晒

我9up

點解要多此一舉？有咩作用？

b 個drive current可以細d
同埋high speed on/off
b個waveform會靚d

睇BJT 其實要睇Current 唔係睇voltage
A圖入面 Q1, Ic=BIb
當B=100, 如果Ic=1, Ib=0.01
但好多時觸發器果邊只係logic, 出唔到咁大Current
所以B 圖入面多左隻Q2 with emitter follower config, 佢既用途係用黎俾補 current,所以觸發器果邊需要既Current 就會變得好細好細，所以普通logic gate 都可以drive 到

寫錯左 Q1 Q2,交換返就ok

唔該巴打，大致上都明白，仲有個問題，如果觸發果邊都只會係出好少電，咁個1k resistor又有乜用？ 點解b 圖唔洗在Q1 Q2各用一粒1k resistor?

其實正常生器果陣 Q1都要加隻1k

Protect mcu 觸發器果d port
驚有reverse feedback